三峽大壩傳扭曲位移 大陸官媒：是彈性狀態

中國三峽大壩近來傳出壩體變形扭曲，中國航天科技集團在微博發文指稱三峽大壩沒有任何問題。（

（中央社台北8日電）中國三峽大壩近來傳出壩體變形扭曲，引發對潰壩的擔憂。中國官媒近日加強澄清，但說法並不統一。有的說是谷歌衛星圖場景出現偏差，也有的說大壩處於「彈性」狀態，其實一切正常。

澎派新聞引述三峽集團流域樞紐管理局樞紐運行部主任專業師曹毅表示，用戶看到的三峽大壩谷歌衛星圖並非衛星直接拍攝，而是經過一系列算法處理形成，由於谷歌地圖和中國地圖的某些算法不同，因此顯示時某些場景出現偏差。

一邊說地圖顯示問題，但中新社等官媒又引述中國長江三峽集團有限公司微信公眾號「三峽小微」表示，壩體變形處於彈性狀態，各項指標均在設計允許範圍內。

這篇微信文章說，2015年7月，中國工程院完成了「三峽工程建設第三方獨立評估綜合報告」，評估意見認為：三峽樞紐工程175m試驗性蓄水以來，三峽樞紐建築物各項監測值均在設計允許範圍內，各建築物工作性態和電站機組運行正常。

文章表示，關於大壩變形方面，截至2019年4月，壩基累計垂直位移在1.45mm到26.69mm之間，壩體主要受水位和溫度影響呈週期性變化。每年冬季向下游位移，夏季向上游位移。垂直位移和水平位移分布與壩高相關，表現在河床中間大，兩岸逐漸減小，符合重力壩變形規律。

三峽大壩工程自籌建起就有不少爭議，爭議多集中在技術方面，也有質疑大壩將帶來泥沙淤積，可能誘發地震，並改變庫區氣候生態等問題。（編輯：翟思嘉/張淑伶

集氣推推推

没事儿 没事儿

以加咁講姐係有變形？

可能係真嘅 例如啲高嘅大廈喺八號風球會搖 好似係釋放壓力咁上下原理

成條反起左 都無事？ 勁到

it is very dangerous

衛星圖有變形真係唔出奇
有航拍會好啲

水為財，長江流域發大財

冇問題你封乜撚野，起果時仲話可以抵擋核武器

Cls冇否認扭曲

唔講都冇人理

此地無銀？

又話無變形
又話好彈性

我冇嘢講

澎派新聞引述三峽集團流域樞紐管理局樞紐運行部主任專業師曹毅表示，用戶看到的三峽大壩谷歌衛星圖並非衛星直接拍攝，而是經過一系列算法處理形成，由於谷歌地圖和中國地圖的某些算法不同，因此顯示時某些場景出現偏差。

專業師係咩師

小同志經過一些冬與秋立下大功
賞一蚊

鬼拍後尾枕無夾定既咩

快撚啲冧添啊屌你老母
等緊大陸好似蘇聯咁因為出事解體

Give me a Chernobyl in China

一冧就死幾億支那人
其實係好事

3.6 not great not terrible

到真係爛左:大壩組件呈分離狀態以釋放水壓，附合設計

熱脹冷縮啫 自然現象嚟

有毒氣體冇毒

彈性？
Elastic Deformation都係Elastic

你地傾好個原因先啦
唔好成日掛住衝出黎柒

快啲斷開 然後浸死哂你班大中華9

我估支那點都唔會敢用幾億蝗命較飛掛
真係出事我估會立即封鎖消息撤走啲人

彈性 彈性

彈性彈性
彈性彈性

早幾日又話人地影得蒙

暫停營業一周，仲要寫明13日止，但又話恢復時間另行通知，即係想點

如果真係爆會唔會波及到香港

我對佢實唔實淨有保留
但曲成咁應該係衛星相機問題
大陸嘢最重視門面 唔會曲到咁都唔理佢
如果真係扭曲到咁都未缺堤
佢真係起得好犀利
曲到好似梵高啲畫/哈哈鏡咁

其實都要睇下移咗幾多mm先有問題
不過一決堤

橡皮糖呀？

唔會

厲害了我的國 連物理狀態都識改變

大壩下游有冇核電站?

咁似財經評論 暴跌乎合預期

最大問題係: 官方講乜都唔會有人信

厲害了

是但啦,第日崩左就知係咪彈性狀態

傳聞呢個大壩令四川經常地震

幾時爆?

唔好，香港冇錢再捐喇

其實支那主要經濟區都有哩個問題，長江有大壩，嶺南有核電陣，河北有黃河決提。

彈性水壩，有冇再好笑d，。

咁撚大水壓，唔通會彈下彈下，模型咩屌。

彈出彈入，你咬我食呀

呢個strain仲點elastic

好難講 邊個第一個出聲話有事 首先一定得罪好多人先
三峽有史以來最大既工程 背後既利益集團 當年做決策既中共高層

另外有事都算 最後冇事就全部當假消息煽動
呢到係講緊幾個省既官同軍隊指揮官

有冇聽過幾十年前河南個有水壩出事死幾萬人 都係官僚作風累事

專業美圖獸獸師

[超重要！人手置頂］文宣港台連線 正式啟動!!!!!!!!!!!!!!!!!!

從來冇聽過有野係彈性到咁 當呢個係漁網啊

官方認證

今次爽啦

內河航母指日可待

即係咁，唔識嘅人聽住，

你有冇見過擋土牆彈下彈下？

之前又話係google衛星成像問題
其實呢個解釋係合理
google map 衛星圖放到好大係真係成日扭曲
但而家又話係個壩本身嘅特徵，玩自爆？

出得口術應該都幾嚴重

又有機會俾習種回血
支那又嬴

扭曲還扭曲 爛還爛

變型金剛咩

一冧實封鎖消息 真係沖到嚟 真係死咗都唔知咩事

快撚啲冧 唔好等

死幾億蝗咁開心? 真定假呀

到底三峽大壩會唔會成為中國版的切爾諾貝爾呢?

其實得人驚，可能個structure真係fail緊。

呢舊反自然嘅垃圾遲早會冧引發人為大災難

咁我覺得唔會
chernobyl係完全冇徵兆既意外
依加上面應該全力補緊鍋

你要相信咱們的黨呀

石屎唔係用黎頂tension
石屎彎左姐其實係好嚴重問題

唔明可以去危樓睇下或者想像下自己屋企條陣彎左4cm落黎

係有毒氣體無害

坦白講 無得補

咁又唔可以將Chernobyl完全套係大陸到
一個係慢性毒死人群，哩個係即時危險

佢唯一嘅補救方案就係撤走晒啲人
但係大陸同蘇聯一樣都係唔柒得
分分鐘死咗都話冇人死

好擔心呀

真係無事既，講少幾句咪算
依家搞到我更加懷疑

佢肯一早補既實補到
但依家通哂天先黎維修/重建，又會搞到佢好無面
又係死路一條

其實係Googlemap自己合成圖片有問題

令我諗起一張圖

咁睇又似係Google 問題

Google張圖好明顯係三個時間點影再合成返埋一齊啦
一睇d水就已經見到有三隻色
點知而家越兜越柒

冇問題！一定冇問題，中國恐龍都唔咬人，反而想問中國有啲咩係有問題？我真係諗唔到

專業痴漢師

有無清d

好明顯係Google 張相問題啦
但咁啱條壩又真係有問題

大壩都be water

幾時疏散

molamola, 上海無啦

好犀利呀
現代中國可以有咁嘅建築技術！

本身衛星圖變形 呢個解說就夠哂
但係佢又走出黎加多句 彈性狀態
即刻質疑佢有野隱瞞 暗地裡承認左有變形

啲水唔會嚟到香港
但批難民就好難講

撤走高官同黨嘅成員咋
然後傷亡不超過35人

水壩係static pressure喔呀哥

爛左之後咪話預期內的釋放壓力，減低附近地區形成地震既風險囉
9up咋嘛，我都識啦

咁有冇Al Dante狀態？

係咪冇計過冷縮熱脹

仲可以頂幾多個月

可唔可以兩張重疊比較下

主事者李鵬仲係到

係咪好似彈弓咁，彈返啲水上上游？

切爾諾貝爾都可以救 同最多慢性殺人
如果呢單突然崩堤起碼即死幾千萬人

The Cost of Lies

有無人死吖？

無人死吖嘛
有人死都當係無人死架啦
所以係咪都無事

下一篇
不要希望大垻能做到什么

下一篇
大垻不是用來做什么的

下一篇
大垻很好看不是吗？

爆未呀 快撚啲

會
庫房D錢會因為振災而被洗劫

哇哇

佢哋話無問題先係最恐怖

即係邊個區嘅人唔聽話
就可以用災難收你皮

本身我都信係google 自己柒
但係而家支那出黎講經我就覺得條壩有事

上次又話無事架 又話係GOOGLE演算問題

到時就出事果陣自己炸左佢，再屈落有外國勢力咁做，又搞掂

如果決堤算唔算支爆？

真係有事我切J